因為武漢肺炎辭左職

而家日日係屋企食瞓痾，
覺得人生係度虛耗緊，
之前日日返工忙到死，
成日都想放假，
而家真係長假，
但係又好不安，
雖然屋企有齊曬物資，
但係現時周圍嘅氛圍真係好down ，
廿幾歲女先發現自己原來自己乜都無，
人人都話及時行樂，
原來係啱嘅，
我都拍過幾次拖，次次都爛攤子收場，
發現自己越來越孤獨，
而家個疫症好似令到全世界變死城咁，
發現原來想有個人係旁邊都無，
嗰種孤單係之前一直忙一直做嘢無感受過。
講真呢場疫症分分鐘一年半載都未搞得掂，
你地有無人同我一樣係因為武肺辭職？
你地係點過㗎？

push

講到尾你都係想溝番條仔有人陪姐

點解因為肺炎而辭職

唔返工就唔知做咩好，咪證明你本性係奴隸

廿幾歲仲後生啦 咪當休息下 心情好就搵過份新工

辭職又誇張咗嘅唔好用肺炎做辭職藉口

去轉working holiday. 會開心好多

我願意係你身邊

近排日日係屋企 好多時間思考

發現自己根本搵唔到全力追求

咁又浪費左廿幾年

屋企人呢? 點解唔襯住有時間, 搵下舊朋友傾下計, 又或者可以讀多幾本書, 做下以前無時間做既事

btw 文宣要人

我係辭咗職先發生武漢肺炎。依家搵工又唔係，唔搵工又唔實在。怕之後搵工會好難但係其實我仲係enjoy係屋企hea嘅日子。不過冇工係手又覺得唔實在

冇工開

我都係 如果知有支那肺炎
應該會唔辭住

雖然現家好舒服 日日大條道理話肺炎唔搵工住

係機場做嘢，政府又一直唔撚封關
上個月就辭左職
日日見到啲支那人除口罩咳又打乞嗤，
我見到咁驚奶嘢所以辭職

不如同我拍住拖頂住檔先啦

如果死唔去
同你交換體液

同我拍拖

文宣呢啲嘢，未辭職已經一直做緊

辭左職都唔會停

我tg係Hugo.....
You know

我係上年grad 一直搵唔到工 依家更加搵唔到 不過今時今日肺炎 返工又驚死 都唔知係好定唔好

遲D係咪末世我唔知, 但係而家星期六日商場仲係好多人行街買野

唔係想溝仔有人陪，

唔知你明唔明，反正我覺得好難可以鐘意人，

所以我唔會去求

只係人到左某個階段/年齡就會諗呢啲嘢

講真一直覺得單身快樂，自由自在

但到左呢啲日子

想有個人向我/向佢噓寒問暖都未必有

希望我的死比人生更有價值

呢場疫症3-6個月內會完
但之後嘅問題就

我都係

等睇支爆

我都係諗到呢點
所以有啲灰

唔係唔返工唔知做乜好，

而係突然覺得忙碌左咁耐，

原來係一種麻醉劑，

工作令人麻木一切，

令人慢慢迷失，令人生變得乏味

如果我本性係奴隸，我就會繼續返工，

因為奴隸係唔會敢為自己嘅命運作出改變

Joker

做自己幾舒服，慣左自己一個

你想口水定鼻涕？

其他不了

三十歲人，雙失中
日日係屋企，出街又驚死
日日有野食唔肚餓，夠厠紙用夠米食
但係日日屋企做乜好？揾FD食飯又曬口罩
出街又唔想買野…

same 二十三仲讀緊u
拖又冇拍過
日日喺度開zoom上堂parttime唔敢番真係好悶

人就係咁返工想休息，無野做得耐又想返工

如果有少少時間，可以睇一睇呢個醫生講既疫情

好多不治之症曾經出現過，但如果大家一齊努力，一齊捱過去，總會有希望

就好似香港而家既情況咁

真係痴線啲人

講真由個武漢巿場爆肺炎開始

我就開始驚，即刻第二日戴口罩，

嗰陣返工仲有啲同事話我太緊張

而家見到佢地個個撲口罩，我心都涼埋

唔係我黑心，而係我一早勸你地準備，

你地無人聽，仲要有啲藍屍撐到個蓋都爛

有個仲話未驚過，個病毒好弱

心諗你地個個都無乜危機意識，

唔想俾你累死

除非有疫苗，如果唔係未必有咁快得

利申:淡友

屋企有人出街唔戴口罩，我鬧到佢爬係度
情緒崩潰咁制，好驚比人傳染中招

我番工了

同感
而家日日係屋企睇youtube

搵下朋友傾下 搵安靜地方兩個飲少少酒 有咩就講出離啦 自己係呢啲討論區講都幫唔到咩 最緊要睇開啲人一世物一世無謂生活得咁痛苦

好明白 我返工只係麻醉左空虛所以而家唔想返

你地一路搵住先啦 如果唔係既話 所謂settle哂先搵就有啲遲 不過當假期都一樣得既

欣賞你

巴打小心，試下同屋企人商量下，

解釋點解要戴口罩

我屋企個深藍呀媽都俾我嚇到豬嘴3m眼鏡

肺炎你叫人搭飛機

屋企人純粹自私，廢老心態以為小事
而家比我地輪流屌到佢驚，肯戴罩

多謝先

不過我係因為驚死先辭職

所以係裸辭

即係話疫情過去，我就要煩揾工，

到時就唔知點喇

10月中開始罷工，11月直頭辭埋工，30幾歲人，老婆繼續返工，呢期佢就wfh，我就變左家庭主婦打理家頭細務，每晚再自己隊下啤自娛下，餸菜日常品就幾日先落街買一次，基本上都唔洗點落街

咩學歷咩工做左幾年野？

肯戴都好，最好俾啲耐性去解釋返注重個人衛生嘅重要性，佢哋明白嘅話就會自動自覺去做

等PM

啱呀 thanks 絲打

做左都6年嘢，只係中學畢業

當時屋企無錢，出嚟做嘢先唔洗拎綜援

所以我連書都無讀

怕學費貴屋企負擔重，讀完書都有排還學貸

咩工就只係普通sales

做sales 嘅話應該唔怕搵唔到工 只係怕市道無咁好？

煮嘢食都要出街買餸，

我地而家幾日買一轉餸，

完全係廢青而家

我都係，不如一齊？

而家零售跌差不多0，

而且我相信好快會光復香港

無左支那人嚟，

零售自然收皮，

其實我而家好想讀下書，進修自己

只係而家環境未必容許我咁做

做自己 做想做嘅事
做下運動 去下旅行

我自己就大約三日買一次餸
凍肉嗰啲就喺hktvmall 度買
蔬菜就買啲罐裝蕃茄 得閒煮吓意粉
落街都係補充啲存貨

我都唔知點解釋寂寞 尤其夜晚完全無人無聲真係超寂寞
何苦你拍拖（拍衰左）仲多過我
有創傷後遺機會大過我

我自己唔太信愛情
亦覺得本身寂寞既人走去拍拖試圖擺脫寂寞會更加寂寞
我地都係一直麻醉自己
然後工作得閒左又無街行就用興趣麻醉自己

我就係無同個ex噓寒問暖先淡
佢有 佢係嗰種人 我點解咁粗心
以為大家分工合作 老婆唔係gpmate
係需要呵護

我都覺以後唔會有人再好似佢咁關心我

而家日日係屋企睇Pornhub 睇到少少不行了

幾開心呀

絲打我同你調轉
我咁岩上年6月裸辭左半年
1月開始返工
但之前果半年好爽 抖到夠 因為之前份工好辛苦
訓到自然醒 做自己鐘意既野

曾經抑鬱症，不過當我認清自己之後就乜事都無，

反而覺得個人其實係放開曬，

創傷後遺就無，

只不過單身年幾，

未必想再適應2個人，

想做更加有意義嘅嘢多啲

加油

我單身2年 未扑過野 想試吓點解冇仔埋身

巴打唔好咁諗，

你覺得唔會有人好似佢咁好就唔會擺脫到過去，

認清事實，要令自己向前，

其實掉轉嚟諗，

佢都係自私先離開你，你要做係令自己變得更有價值，先會遇到比佢更好嘅人。

啱呀，起碼有可持續資源俾你hea先

咁絲打你嗰段時間做啲咩充實自己？

介唔介意分享下？

傻啦 我冇做啲咩充實 我做啲好廢既野
因為我好鐘意睇戲 我日日都睇返好多經典電影
同埋隔日去跑步

不過近排買左部結他 得閒撚下
其實係我個人都毒 大部分做既野都可以屋企做到 所以裸辭果時好開心

咁可能會唔會有因為疫症樓主慳囗罩 出唔到街？

揾自己鐘意做嘅嘢，就係咁簡單
Home office三個禮拜，睇片睇書自學，好充實

我諗樓主首要做嘅係學識分清楚自己嘅情緒先
究竟你啲感受「不安」定「不滿」？
對疫症嘅驚恐係「不安」，係對將來嘅唔肯定
對生活嘅頹廢係「不滿」，係對過去嘅唔妥協
分得開自己嘅唔同感受，先可以一一拆解

人係群居動物
無辦法完全自己一個
絲打係咪想要個家庭
但暫時黎講唔想拍拖
但又怕以後無家庭

Btw 絲打鐘唔鐘意煮野食
我覺得裸辭又想減低罪疚感可以煮野俾屋企人食

絲打唔好為破處而破處，

你會後悔，雖然我覺得處女膜無咩意義

但係要遇到真係啱嘅人先俾

做女仔要錫身

我都有諗過呢樣野 如果香港好嚴峻都諗住走⋯

我諗過自己會俾黑警打死 變浮屍 都諗過會中武肺 袁國勇predict 140 萬人中爛命一條 但就咁死好唔甘心

我屋企得貓可以撚

但係而家咁凍佢選擇瞓覺唔騷我

以為係自己打我個情況同你一樣，本來諗住過完年就搵新工，但宜家又唔會有咩工請人住，搞到宜家日日係屋企Hea

喂，口水我OK喎

其實為左條命仔唔去返工係絕對正確

冇野做嘅咪執下屋做家務囉
再唔係陪老母買餸下廚
難得可以有時間做呢d野
你知唔知有d人想咁做嘅機會都冇

我都想走，可惜無資源無能力

唯有希望黎明來到，光復香港

kangdan 前妻 無聊離題想八卦點解變左前既

一樣呀絲打

會唔會諗下返下part-time，一個星期返兩日
始終後生女
突然間由做嘢去到完全唔使做嘢
再加埋個疫症又唔係話好方便出街。
咁梗係會覺得有孤單感。如果返少少工，計劃一下另外個星期就煮下嘢食，睇吓書咁應該啲時間會冇感覺虛度？

講真，唔好話你後生女呀
我係home office + 湊b
我都覺得日日吽喺屋企好辛苦

唔洗幾耐，黑警會中曬支那肺炎死曬

係屋企撚貓同俾貓撚囉 應該好幸福架喎
老實講 呢啲日子真係好難有
撚貓 煮飯 上連登過日晨好幸福

我都係喎
見最近咁嚴重
直頭辭職唔做
辭職個日仲好開心
不過過咗兩三日開始有啲擔心
又驚搵唔到份好工
又驚啲錢好快洗哂
有時夜晚一個人仲覺得好寂寞

係你自己本身就想quit
同埋想休息
仲有搵返個人來陪自己
咁啱呢排有武漢肺炎
令到你可以即刻說服自己quit啫
咁都唔係唔好
順便比自己抖下
雖然呢段時間出去唔方便
留係真係悶咗d

要就連埋鼻涕一齊啦

呢半年完全係一個借鏡 當有問題出現時政府會係咁樣去處理

舊年完全冇mood追星，搞搞吓就冇再Follow，所以就變咗前

過去半年令我更珍惜自己同身邊嘅人

開始裁員潮 真係會難搵

機場唔驚啦 遲d都會恢復返

搵又唔係 唔搵又唔係

我係想避疫症而辭職，

如果返pt咪白辭

我怕搵到既都係苦工咋
啲老闆點會仲請咁多人手
請一個人做哂佢

我都係，心諗正呀，日日瞓到自然醒

完全一撚樣，所以玩game連金都唔敢課

隨緣啦
依家冇姐 第時會遇到既

唔係肺炎我係想quit完去working holiday嘅，

而家係quit完，又唔敢搭飛機✈️

所以唔上唔落

其實文宣係呢個時候係最重要

呢啲日子香港人先會記憶最深刻

係不安

直頭叫外賣都諗諗先
最後決定去我家姐到痴餐

im here

所有烈士唔會白白犧牲，

我地一定要贏

巴打你好好
雖然以後未必再遇 但你呢番說話我會感激你一世

我真係衰 冷落佢 但你好啱 太過諗無人會似佢只會令失去更多

有仲衰要照顧埋佢，我都係食緊老本

我係絲打

我覺得好多女人未必有你諗得咁關心你，

佢嘅關心可能只係想話你知你要點關心佢，

女人係好複雜嘅動物，我都係，

不過我相信時間可以沖淡一切

加油巴打

未有肺炎前已經想走，啱啱遞左信
我自己覺得該死唔洗病
係屋企咪打下機 上網睇多啲有用嘅資訊
宅係屋企都好多嘢做好多嘢學嘅

呢一年因為返左份極品西工，加上受社會氣氛影響，個人情緒成日大起大落一直都想辭職，之後撞埋肺炎殺到直接quit工。
依家日日都過得好開心，最緊要搵樣野寄情，例如搵一樣一直想學/想做/想試既野實行

該死唔洗病呢句似啲藍絲唔戴罩嘅藉口

絲打 我都覺有咁嘅成份
所以先憎自己咁蠢
但佢真係好緊張我
踩渠蓋會拍我屁股
垃圾桶會拉走我
仲幫我好多物件都改名
寫自己個名落我啲嘢到
咁好嘅女人俾我折磨
我罪孽深重

不過講夠啦 唔想怨婦騎劫 講返返工

我都搵緊工 怕窮多過病 想做ngo or出國做
Fg

我記低你個名先

防疫措施會做足嘅
我意思係唔好比疫情影響到正常生活姐，唔需要太驚

啱阿
生命都有威脅仲睇人面色咩

我日日等開市 睇劇 飲威士忌
不過近排傷心無飲 會好難受

嚟緊我想去露台畫畫 再幫外國見習工做下

絲打幾高

你會遇到更好

我都覺得自己係情緒方面出左事

向來都係及時行樂型，明白大家都會擔憂搵唔到工既問題，但驚閪咩，命仔緊要，加上你作為香港人，做到你60都仲做緊呀

1.6不高不矮

算啦 呢段時間係tough㗎喇
我都係最近因為做得唔開心所以quit咗
依家我就真係唔上唔落喇
工又冇得返
呢個時候又難搵
依家每日係屋企睇啱d咩工就apply下
同埋打下機
好少落街
費事嘥口罩

Anyway 共勉之

我早你少少，搵左一陣工之後就爆武肺。係屋企做下小毒毒日日撚下貓做下workout，隔幾日落街跑下步都幾正

坐飛機去第到避下又得唔得

呢啲時候搵屋企人或者朋友傾吓啦
我諗你需要安全感

做得唔開心想轉 但係又真係難搵工
kick住左咁

所以我會擔心你為咗擔心疫症
唔返工會有另外嘅情緒問題

先會建議你返少少工
始終都會同人接觸 冇咁自己收埋

反而想知落街跑步可以點做？
即係始終都穿梭喺人群又冇戴口罩好似冇咩保障咁

肺炎出之為辭了工，現在在家休息，好怕出去

你跑街定係運動場？我通常跑果陣唔戴罩，係上落樓果段先戴返，同埋返到屋企第一時間衝入廁所洗手先咁

嗚我以為我自己講緊嘢 我情況都好相似
過咗廿一歲超想去讀書 至少讀番個asso 但而家呢個時勢

我岩岩將學貸改咗做還15年
本身想3年還哂
但見到咁即刻改咗
依家一個月還幾百蚊

btw屋企冇錢可能有資助喎
直情唔洗還

佢冇俾家用？

樓豬保重身體 我都係岩岩失戀放低咗好多
慢慢來平常心

我都係廿幾歲女
日日係屋企真係會有啲抑鬱 會亂諗野 個人又勁迷惘...
放心，You’ re not alone!

Same here明明平時都唔點煮野食

我都係廿幾先讀番書 好在之前番過幾年工 個人又唔大洗 先儲到錢比學費 每次交學費真係比人攞左條命咁 然後身邊同學全部細過自己 好羨慕佢地有屋企人養

係 香港人真係唔洗怕餓死同無工返

突然睇返呢個po
絲你抑鬱果時係點認清自己
好似一嚟料個人就......

好難得會睇返之前嘅po，

或者呢啲就係緣，

唔知你會唔會睇返，我都講下你聽

其實我當時抑鬱症真係日日都諗住去死，

覺得生存好無力，

覺得個世界要放棄我，

但係因為我有玩online game

所以可以麻醉自己，

而機緣巧合之下係game入面知道有個一樣有抑鬱症嘅人

我嗰陣覺得，既然人生都無乜意義

我反正都係要死，而且又係抑鬱症

不如死之前做返件有意義嘅事——

幫下嗰個人

咁我就主動去同佢講嘢

想開解下佢，令佢走出去

你知道有抑鬱症嘅人佢地係知道道理

但係死都唔願走出去。

我想幫一個同病相憐嘅人

但係係我幫佢同佢講其實個問題係佢身上時

佢一味係度話我唔明白佢

之後舉出好多例子去反駁返我

因為好多嘢都係認為係人地錯

終於有一次同佢傾緊嘅時候

無啦啦閃左一個諗法——佢咪就係我自己囉？

我一路話佢唔願面對自己，
一路話佢唔願承認自己嘅錯誤嘅時候，
我發現，原來我同佢係無分別嘅，

佢話我唔明白佢，我覺得佢都唔明白我，

我一路同佢講道理，一路諗返自己，

原來呢個就係我嘅問題，唔識面對自己

我同佢講嘅嘢，人哋都有同我講過，
人哋安慰我嘅說話，我安慰返佢

最重要嘅係嗰一刻，

我終於明白原來佢/我咁樣，係有問題嘅

係佢身上我就好似見到自己過去嘅走馬燈

終於明白我其實係要承認自己嘅弱點

而且要接受自己，咁先可以將舊傷口癒合

做一個全新嘅人。

所以自嗰一下之後，我就好像叮一聲咁醒左

抑鬱症亦係嗰一刻同我道別

我感激個天俾左一個機會我去反思自己

亦俾左一面鏡俾我，去睇下自己，認識自己

如果唔係，可能我已經唔係度喇

想問如果做得10個月（計埋一個月通知），會唔會辭職同老細講個陣會覺得唔好意思？好似做左好短時期就辭咁 但係已經搵到下一份工

睇出得絲打你好用心打
好滾動
我覺得抑鬱症可怕在於
佢令你喪失咗意志力
並且長期情緒低落
真係有一刻會想自殺
發作嗰陣好似hang機咁樣
不停loop生存意義之類
最後我都係loop到絲你的結論
嘗試反思自己
我情況有改善但係
我叮唔走佢
但或者抑鬱都有佢存在的意義
嘗試壓制同接受佢係身體的一部分
好奇你以前係玩咩online game識fd